如果有小朋友問你警察係咩人，你會點答？

事緣前幾日我搭巴士果陣隔離有一對父子，個細路好細個，問咗佢老豆一個問題：咩係警察呀？佢老豆明顯隔咗一陣先答話維持治安，似乎係有d猶豫。

細個一直被灌輸警察係捉賊、捉壞人、維持治安、儆惡懲奸、除暴安良嘅職業，以前細路仔唔識世界，眼中嘅世界好簡單黑白分明，加上當時警民關係確實係唔同依家，所以當時對警察代表正義唔會有質疑，仲幾鍾意睇警訊，但當然到大個咗見佢地淪為政權工具，又知道入得警隊嘅多數係d咩人，自然就推翻哂細個單純嘅諗法我相信好多上前線嘅義士或者圍過警察總部外嘅示威者都係咁。

聽完果對父子嘅對話，我就諗，如果自己被小朋友問呢個問題，應該要點答先好？

係咪唔應該比佢地咁細個就認識呢個咁複雜咁殘酷嘅現實社會，令佢地可以保留純真嘅心同埋幻想下咩係理想嘅社會？反正無論細個嘅時候被灌輸警察有幾正義，到大個果陣都可以自行推翻，自己就係一個人板。

但係如果真係將自己細個被灌輸嘅概念嚟答佢，又好似存心講大話呃佢咁 到佢大個咗發現原來自己老豆(或者其他長輩)一直灌輸一d明知係不實/唔認同嘅訊息比佢，就可能會埋怨。

想知大家會點睇

我冇嘢講

其實同可以佢講 警察嘅責任本身應該係正義嘅 但係有啲就偏離咗

唔知啲細路理唔理解到 但係我阿媽細個就同我講唔同職業都有好人壞人

同佢講以前police跟man
而家police跟dog

維護政權穩定嘅工具

一班壞左既人

一班扮好人嘅壞人，仲壞過黑社會

一班死黑警
因為警方至今不願意開設獨立調查委員會

同工人姐姐一樣係一份工作，不過係市民夾錢出糧
我地畀錢政府訓練出黎服務社會大眾
我地畀權力佢地維持社會秩序

當差正仆街

同佢講外國先有警察 香港只有公安

警察係執法者， 點樣執法決定咗佢係一個好人定壞人

以前阿媽成日話唔聽既小朋友就會俾差人叔叔拉左佢,原來係真既,我阿媽係咪幾十年前就望清到個局勢?

我會毫不猶疑咁話警察係唔聰明既人

係一種動物黎

唔係人，係狗
專恰手無寸鐵嘅人嘅冚家鏟

閪人囉
唔通好人咩
我冇野講

如果細路問你咩係黑社會,你點答？

同一個答案就答到你既問題

低賤過黑社會

PC狗

香港啲警察呢 就黑暗醜惡既

垃圾

警察係維持政權穩定嘅工具，為左工作連好人都會照打

唔洗如果，我親身答你

612果日，我專登叫我三歲半嘅仔埋黎望下電視 （now)
我主動問佢： 你見唔見到有人企左係度，無啦啦被一大班人衝過去，好多人打、踢 佢（我唸大家知我講緊邊段片）
佢： 爸爸 我見到呀！點解嘅點解嘅？
我：早幾日我咪同你講，因為好多「衰衰」成日蝦我地香港人，所以有一百萬個人出來遊行大叫「唔好蝦我」，仲記唔記得？
佢： 記得呀
我： 剛剛果個男仔記係叫人唔好蝦佢，點知一大班人衝過去捉住佢不停踢同打。
佢： 係咪果d「衰衰」呀？
我： 唔係，佢地其實係警察
佢： 點解警察叔叔會打佢？？？點解？
我： 爸爸都唔明，果d警察叔叔都係香港人，我都唔明點解佢會打香港人
佢： 呆左望住我
我： 我都唸唔明點解，不如等你大個左，話俾我知點解

真人真事真實對話，吹水我死全家

我要佢有獨立批判思考，而唔係灌輸佢「你係街見到警察要小心」（雖然我真係好想咁講）

有牌爛仔
細個屋企係咁教落

除暴安外 維持治安 正義人士

不過香港冇，香港得有牌黑社會

扯線公仔

我會講 警察同政權係連繫，好政權，警察好，壞政權，警察壞

讀唔成書

香港冇真正既警察
佢地只係扮警察既壞人

打手

照事實講
警察本質係好
但而家壞人做晒本質變咗

香港母親？做老母做到你咁！

壞人

有牌爛仔

我細個個陣我阿媽都係咁教我

暴力狗

負責執法嘅公務員
只係咁多
唔係英雄
亦唔代表正義
因為警察無能力判定自己執行嘅法律係咪惡法
純粹只係執行
所以當警察執行惡法
就會成為人民敵人

Errrrrrrr
I can’t find a right word

人民公僕
應該為市民做事

警察就係衰人

po-li-ce-man
暴 力 市 民
小學嘅我的志願
我冇嘢講

政治機器 殘害人民

有你呢個爸爸真好

我老豆咁教我，好仔唔當差，好女唔企街，差佬靠得住，豬乸會上樹，邪牌愛差人，差人愛賤人
，唔嫖唔賭，點做差佬!

叫佢同警察叔叔講

一定會教下一代
好仔唔當差
當差正仆街

唔係人

工具人

EQ低既人。叫佢地返大陸。

政權走狗
平時做嘢hea又懶
打異見人士就落足力

其實細路仔都好聰明
都可以耐心解釋比佢聽依家嘅狀況
但都要小心 唔好比佢驚左d警察
萬一有咩事 佢唔識搵警察叔叔就大獲
係幾可悲

好仔唔當差

暴力士民

補習個細路問我警察係咪壞人
我答係啊

有牌爛仔
呢個形容真係由以前到而家都啱用

我6.16去遊行個時 去到政總個個有好多狗係到 有個細路大嗌「警察係衰人！」聽到好心up 希望啲狗聽到 自己可以反省下 連一個讀緊幼稚園嘅小朋友都話你係衰人 你可唔可恥

每個人係社會都扮演緊一個角色
警察既角色係好人
但扮緊果個人係壞人

認同

會同佢講警察嘅義務與權力
正反舉例
教佢自已判斷

可能係聽得太多 以前啲小朋友聽到
依家長大左 就以為自己真係亂拉人

爸爸都唔明，果d警察叔叔都係香港人，我都唔明點解佢會打香港人

睇到呢句好想喊

政府既私人軍隊

有終身刑事括免權

所有犯法事都會做, 做過, 樂於去做

你對政府提出問題佢就會打你, 殺你

差人

簡單
由細叫到大，大家先冇留意呢兩隻字既含意

獨立思維！好！

[深度分析]從｢沒有大台｣走到｢命運共同體｣

好警察係聖誕老人。
細路你信聖誕老人好過啦。

特首既士兵

答返事實:

摘要：在英國和美國，現代意義上的警察是在短短的三十年內被創造的——從1825年到1855年。這一創造不是為了應對犯罪率的增長，而是為了應對新生工人階級的集體行動，如罷工、暴亂等。直到今天，警察的主要作用還是通過控制集體人口來維持資本主義社會秩序。而他們選擇性地利用法律去處理個人犯罪行為，只是管理集體的策略之一。若要超越警察制的壓迫，可以參考巴黎公社如何試圖實現中世紀「公社」原有的理想：人與人之間平等自治的共同體（self-governing community of equals）

複雜都照解釋 今日未必會明 但到他日個仔明白呢個道理既時候 佢一定會好感激有個咁既老豆

係咪唔應該比佢地咁細個就認識呢個咁複雜咁殘酷嘅現實社會

如果係聰明嘅細路，可以講多啲：
例如法治精神、警察濫權唔守法治精神就會有問題

如果係太細個真係冇乜野明：
係維持治安，但係任何地方都有壞人，包括律師、老師
同樣地唔係所有警察都係好人

我自己係咁做

錦衣衛 東廠 順手教歷史

我屋企人教兩個小一小朋友警察係壞人 唔識分岩唔岩就打人柒婆都係壞人佢做錯事都唔認錯
我聽完佢地咁講都眼濕濕

佢地係狗狗

一班無藥可救既垃圾

暴徒囉

簡單啲答：一班讀書唔成嘅人。

同個仔講：休班做開賊，開工就做警察。

「差」人

讀唔成書都唔可以做既職業

政府既走狗

而家我會直接講警察係壞人！
因為佢地亂捉人， 亂打人
好人打， 壞人又打！
冇分清楚對錯

唉⋯香港警察變返四大華探長時代

有dress code嘅黑社會

如果我同佢講，你大個就會明，咁樣其實答得好唔好？

唔好
咁等於你無答過

我好憎黑警，但仍然相信3萬幾人入面，唔會連一個好差佬都冇
我仲記得雨革時有差佬俾水示威者飲
今次都有D差佬一路喝，一路用警棍打自己個盾，而唔係摳示威者黎趕人
當然，更多嘅係呢種----急不及待，藉維持治安為名，行濫權發洩摳打市民之實嘅黑警!

呢種風氣等同癌細胞，不斷蠶食警隊
所以一定要成立獨立調查委員會
拉9哂呢D黑警，慢慢改變返個風氣

啊仔一歲多啲 開始講媽媽daddad
最近教緊佢講POPO

一定會由細灌輸到佢大
讀書不成+蠢嘅人先會做警察哩啲咁低賤嘅工作
你將來讀書不成嘅 我寧願你去做跟車

天使，但係係一個墮落咗既天使

政府保安

今時今日唔會再有細路寫做警察做我的志願

警察係一個職業
好壞取決於人本身

自以為自己係一班人民公僕, 社會英雄, 維護社會法冶, 社會安定繁榮

但事實上只係受人擺佈, 洗腦, 開始冇曬自我冇曬良心, 收緊人工去做傷害市民既工作

警察係好人壞人學生黑社會
乜都打嘅一個職業

點解有人話佢地係狗？
因為佢有忠心嘅一面佢地不分是非黑白
對警隊忠心
同埋佢地會亂咁打人 同癲狗咬人一樣

黑警 警犬 冇其他選項

維持秩序的暴力機構

當年葉繼歡 季炳雄 都係為生活打劫